<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Joshua</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/</link><description>Recent content on Joshua</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshuaabes.github.io/labveilletech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment les LLM peuvent aider un designer UI/UX à se former et à faire de la veille</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/comment-les-llm-aides-les-designers/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/comment-les-llm-aides-les-designers/</guid><description>Les modèles de langage de grande taille (LLM) occupent aujourd&amp;rsquo;hui une place de plus en plus importante dans les pratiques professionnelles liées au numérique. Dans le domaine du design, et plus particulièrement en UI/UX et en graphic design, ces outils soulèvent de nombreuses questions : peuvent-ils remplacer certaines tâches humaines ? Ont-ils un réel intérêt pour la formation et la veille ? Ou sont-ils simplement des outils de productivité de plus ?</description></item><item><title>Décathlon : Une nouvelle identité visuelle et un slogan qui dit beaucoup</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/decathlon-nouvelle-identite/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/decathlon-nouvelle-identite/</guid><description>Décathlon a récemment dévoilé une refonte majeure de son identité de marque, qui va bien au-delà d&amp;rsquo;un simple changement de logo. Cette transformation, qui a demandé deux ans de travail, vise à traduire une nouvelle ambition stratégique : faire du sport une expérience accessible, joyeuse et inclusive pour tous, des débutants aux experts.
Une identité basée sur le mouvement et l&amp;rsquo;émotion Le nouveau logo de Decathlon est composé de deux éléments principaux :</description></item><item><title>Designer avec intention : Comment rédiger une étude de cas qui montre ta façon de penser</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/designing-with-intent-case-study/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/designing-with-intent-case-study/</guid><description>Dans le design, montrer ce que l&amp;rsquo;on pense est souvent plus important que montrer ce que l&amp;rsquo;on sait faire. Alors que de nombreux étudiants (et même des designers en début de carrière) se concentrent uniquement sur l&amp;rsquo;esthétique de leurs projets, cet article souligne que la vraie valeur d&amp;rsquo;un portfolio ne réside pas dans les beaux écrans, mais dans la logique, la méthode et la pensée derrière le design.
Pourquoi les case studies comptent plus que les rendus L&amp;rsquo;article met en avant une idée importante :</description></item><item><title>Veikkausliiga : un branding inspiré par une écharpe de supporter</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/veikkausliiga-branding-echarpe/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/veikkausliiga-branding-echarpe/</guid><description>Le studio de design BOND a réalisé une identité visuelle complète pour Veikkausliiga, la principale ligue professionnelle de football en Finlande. Plutôt que de créer quelque chose de simplement « cool », le projet se concentre sur l&amp;rsquo;émotion, l&amp;rsquo;unité des supporters et le sens profond du sport — et cela se ressent visuellement dans chaque élément du design.
Une identité fondée sur une idée forte L&amp;rsquo;élément central de la nouvelle identité est un symbole modernisé représentant un supporter levant une écharpe de football, un geste universel de la culture footballistique.</description></item><item><title>Mon système d'écoute pour la veille technologique</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/systeme-veille-technologique/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/systeme-veille-technologique/</guid><description>Pour ma veille et mon système d&amp;rsquo;écoute, j&amp;rsquo;ai essayé de mettre en place quelque chose de plus structuré. Au début du cours sur la veille technologique, j&amp;rsquo;étais assez dubitatif. Non pas sur l&amp;rsquo;importance de la veille en elle-même, mais surtout sur la manière de la pratiquer concrètement.
Un départ incertain Je m&amp;rsquo;intéresse à l&amp;rsquo;UI/UX design et au graphic design, mais je n&amp;rsquo;ai pas encore l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;exceller dans ces domaines. Lorsque mon enseignant m&amp;rsquo;a demandé de réaliser une veille en lien avec mon futur métier, ou du moins avec une orientation professionnelle, je me suis retrouvé assez perdu.</description></item><item><title>Contact</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/contact/</link><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/contact/</guid><description> github.com/JoshuaAbes Gonuage</description></item><item><title/><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/archives/</link><pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/archives/</guid><description/></item><item><title>About</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/about/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/about/</guid><description>Written in Go, Hugo is an open source static site generator available under the Apache Licence 2.0. Hugo supports TOML, YAML and JSON data file types, Markdown and HTML content files and uses shortcodes to add rich content. Other notable features are taxonomies, multilingual mode, image processing, custom output formats, HTML/CSS/JS minification and support for Sass SCSS workflows.
Hugo makes use of a variety of open source projects including:
https://github.com/yuin/goldmark https://github.</description></item></channel></rss>