<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>branding on Joshua</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/tags/branding/</link><description>Recent content in branding on Joshua</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://joshuaabes.github.io/labveilletech/tags/branding/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Décathlon : Une nouvelle identité visuelle et un slogan qui dit beaucoup</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/decathlon-nouvelle-identite/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/decathlon-nouvelle-identite/</guid><description>Décathlon a récemment dévoilé une refonte majeure de son identité de marque, qui va bien au-delà d&amp;rsquo;un simple changement de logo. Cette transformation, qui a demandé deux ans de travail, vise à traduire une nouvelle ambition stratégique : faire du sport une expérience accessible, joyeuse et inclusive pour tous, des débutants aux experts.
Une identité basée sur le mouvement et l&amp;rsquo;émotion Le nouveau logo de Decathlon est composé de deux éléments principaux :</description></item><item><title>Veikkausliiga : un branding inspiré par une écharpe de supporter</title><link>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/veikkausliiga-branding-echarpe/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://joshuaabes.github.io/labveilletech/post/veikkausliiga-branding-echarpe/</guid><description>Le studio de design BOND a réalisé une identité visuelle complète pour Veikkausliiga, la principale ligue professionnelle de football en Finlande. Plutôt que de créer quelque chose de simplement « cool », le projet se concentre sur l&amp;rsquo;émotion, l&amp;rsquo;unité des supporters et le sens profond du sport — et cela se ressent visuellement dans chaque élément du design.
Une identité fondée sur une idée forte L&amp;rsquo;élément central de la nouvelle identité est un symbole modernisé représentant un supporter levant une écharpe de football, un geste universel de la culture footballistique.</description></item></channel></rss>