<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>veille on Joshua</title><link>https://example.org/tags/veille/</link><description>Recent content in veille on Joshua</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ch</language><lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/tags/veille/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Comment les LLM peuvent aider un designer UI/UX à se former et à faire de la veille</title><link>https://example.org/post/comment-les-llm-aides-les-designers/</link><pubDate>Thu, 22 Jan 2026 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/post/comment-les-llm-aides-les-designers/</guid><description>Les modèles de langage de grande taille (LLM) occupent aujourd&amp;rsquo;hui une place de plus en plus importante dans les pratiques professionnelles liées au numérique. Dans le domaine du design, et plus particulièrement en UI/UX et en graphic design, ces outils soulèvent de nombreuses questions : peuvent-ils remplacer certaines tâches humaines ? Ont-ils un réel intérêt pour la formation et la veille ? Ou sont-ils simplement des outils de productivité de plus ?</description></item><item><title>Mon système d'écoute pour la veille technologique</title><link>https://example.org/post/systeme-veille-technologique/</link><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://example.org/post/systeme-veille-technologique/</guid><description>Pour ma veille et mon système d&amp;rsquo;écoute, j&amp;rsquo;ai essayé de mettre en place quelque chose de plus structuré. Au début du cours sur la veille technologique, j&amp;rsquo;étais assez dubitatif. Non pas sur l&amp;rsquo;importance de la veille en elle-même, mais surtout sur la manière de la pratiquer concrètement.
Un départ incertain Je m&amp;rsquo;intéresse à l&amp;rsquo;UI/UX design et au graphic design, mais je n&amp;rsquo;ai pas encore l&amp;rsquo;impression d&amp;rsquo;exceller dans ces domaines. Lorsque mon enseignant m&amp;rsquo;a demandé de réaliser une veille en lien avec mon futur métier, ou du moins avec une orientation professionnelle, je me suis retrouvé assez perdu.</description></item></channel></rss>